居港僑民30萬 加拿大“嚴正質疑”港府修訂逃犯條例

居港僑民30萬加拿大“嚴正質疑”港府修訂逃犯條例

根據加拿大國家郵報報道，該國全球事務部發言人指，已就逃犯條例修例向港府提出“嚴正質疑（serious questions）”，又暗批修例影響加拿大人的安全。有加籍港人力促加拿大政府發聲反對，更表明修例一旦通過，不會再踏足香港，免被內地任意拘控。保安局回應時強調，修例建議絕不影響香港與加拿大現行移交逃犯的協定。

立法會近日就修訂逃犯條例成立法案委員會，討論港府提出的逃犯條例修例。加拿大是繼英國、美國及歐盟對港府修例表達關注後，再一個西方民主國家對修例表達嚴正關注，發言人更強調會將加拿大人的安全放在最高位置（top priority）。

加國全球事務部發言人Guillaume Bérubé對加拿大環球郵報（The Globe and Mail）表示，強調會將加拿大人的安全放在最高位置，但未有進一步解釋關注。

環球郵報指出，現有約30萬加拿大人在港居住，2016年的統計顯示，加拿大有約20.8萬名移民是生於香港。修例對與香港有關的加拿大人響起警鐘，認為這意味他們或面對任意拘捕（arbitrary arrest），尤其去年底有兩名加國公民在中國被拘留，以報復加拿大拘捕華為首席財務官孟晚舟。

報道又指出，五個加拿大組織本月初已經發表聯署聲明，表達修例對居港加人安全的憂慮，同時斥修例會蠶食香港司法獨立和民主。

港加聯主席馮玉蘭向國家郵報表示，她促請加拿大政府反對修例和發聲，因修例會影響香港的公民社會及多個國家的公民，“什麼是犯法完全由中國當局決定，因為他們總可以利用非政治的借口要求引渡”。

溫哥華支聯成員董李美寶亦借中國拘捕兩名加拿大人一事告訴國家郵報，兩人即使並非中國人，但中國政府也可以用任何一種其他國家沒有的罪行拘捕。來自香港的她坦言，即使從未踏足內地，但仍然害怕會遇到麻煩，修例通過後，她連過境香港也不會。

九唔搭八

保安局回應時強調，修例建議絕不影響香港與加拿大現行移交逃犯的協定。

以後黎香港我唔落船lu

容乜易一落船就被送中

美，英，加，歐盟，台，國際商會，大律師公會都已表態

垃圾英國出聲未？

收爹啦 成班都係得把口 當初雨傘革命個陣夠係關注關注關注
到依家有咩實際行動未?
就算今次通過都好 成班咪又係坐係度強烈抗議
到自己D人俾人捉走左咪先再做野囉

香港就係人人自私先搞到咁局面。
人性醜惡。
獨立屋有錢個班同你去佔中

03年都係上靠上街，唔係下下都要衝衝衝。你同咁多位巴打肯上街，夠百萬人，我唔信比唔到壓力班議員。

英國有幾多僑民係香港(唔計bno)?

咁撚多

復仇者聯盟

點會唔計bno，你訓撚醒未？

林鄭：廢話

計埋未申請轉咗加籍嘅
分分鐘喺條街20個人有1個係加拿大人

完全唔撚其望依個垃圾國家會救香港

真係勁多人有外國國藉ga

有撚用 依加林鄭擺都明硬推

外資會唔會逃港㗎

走緊啦

35萬

Legal superman

如果通過左
你地都唔會過來泊船啦

4月已經出左聲，你潛水啦

【逃犯條例】英國向港府表達關注 促全面廣泛諮詢

港府修訂《逃犯條例》引起國際社會關注，英國駐港總領事館回應指，有關英國政府對修訂的看法，英國駐港總領事賀恩德已接觸特區政府高層官員，向相關官員反映關注，鑑於修例建議的敏感性，促請港府，作全面及廣泛的諮詢。

賀恩德要求，澄清有關修訂對英國公民，以及目前有關移交逃犯互助協議安排的影響。賀恩德亦提出，修例可能對香港營商信心的影響。

而英國最少14名下議院議員亦聯署動議，要求於英國下議院，討論本港修訂《逃犯條例》事宜，檢討是否修訂雙方現有引渡安排。

香港有30萬加拿大人 我唔撚信wor

有佢偶像阿習總做大靠山

使鬼聽你過氣日不落帝國支笛咩

更何況佢老公有英籍 仔女有英籍

自己退出英國籍 之後仲有補領機會一次

咁多重保險 使撚怕？

如果以叛國罪名

諸九族式取消英國(或外國)國籍就唔同玩法

點會計bno
話明海外國民關英國撚事
英國佬唔望bno死都偷笑仲期望英國政府會救bno撚
我幾肯定英國會第一個割蓆送bno撚去死
九七已經送左一鑊
第時逃走都咪撚走去英國去加拿大澳洲美國
支狗俾啲錢英國就直送返大陸

幾多香港人揸加拿大護照

佢係關注自己公民
bno撚發少啲白日夢啦
到時一車車bno撚送去支那英國佬最開心煩少樣野

海外國民唔撚係國民？

最撚廢英國

國民同公民一樣咩？

收皮喇， 國民唔係英籍？ 你on9完未呀？

又話香港好好住
連登班高等華人回流人士肯燒護照未姐

剩係8964已經有一批走左啦

支持逃犯條例 見到啲離地中產騰騰震就開心 林鄭唔好笠呀，一定要強推呀

絕不影響睇下阿爺叫交人個陣班官點兜

可能無得你黎香港啦
一陣連美軍都亂鳩送去中國

我岩岩睇完呢句都想講條友九唔搭八
根本就唔關事

差日本俄羅斯

係又點唔係又點
你喺香港俾港共準備送上大陸英國可以救你咩?
領事保護喺香港無效架
送犯條列一過左,BNO撚同其他香港人跟無分別一樣走唔到等死

新疆果種未必得
因為未去到大屠殺
要納粹果種先有機會開始考慮

咁講的話直情全世界所有人都唔好踏足中國啦

習大大捉緊棋

突登趕走外資俾央企入場

我覺得唔止㖭⋯⋯
利申我係

全部都係廢話！！！